{"class":"法規","sn":"001","type":"single","question":"下列敘述何者不符銀行法之規定？","options":[{"option":"銀行利率應以年率為準，並於營業場所揭示","answer":false},{"option":"銀行得交互對其往來銀行負責人、主要股東為無擔保授信","answer":true},{"option":"借款人所提抵押物之放款值，由銀行根據其時值、折舊率及銷售性，覈實決定","answer":false},{"option":"銀行負責人及職員不得以任何名義，向客戶收受佣金或酬金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"002","type":"single","question":"銀行辦理貼現之票據，依銀行法規定，其種類為何？","options":[{"option":"遠期支票","answer":false},{"option":"未載明到期日之本票或匯票","answer":false},{"option":"遠期匯票或本票","answer":true},{"option":"即期支票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"003","type":"single","question":"依金融控股公司法規定，金融控股公司所有子公司對同一人、同一關係人或同一關係企業為授信、短期票券之保證或背書，或其他經主管機關規定之交易行為合計達一定金額或比率者，應於每營業年度各季終了幾日內，向主管機關申報？","options":[{"option":"十日","answer":false},{"option":"二十日","answer":false},{"option":"三十日","answer":true},{"option":"六十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"004","type":"single","question":"依金融控股公司法規定，下列何者不屬於該法之金融機構？","options":[{"option":"經營證券金融業務之證券金融公司","answer":false},{"option":"依保險法以股份有限公司組織設立之保險業","answer":false},{"option":"票券金融公司","answer":false},{"option":"農漁會信用部","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"005","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，金融檢查機關已辦理法令遵循事項自行評估之月份，該月得免辦理下列何種查核？","options":[{"option":"專案自行查核","answer":true},{"option":"一般自行查核","answer":false},{"option":"一般內部稽核","answer":false},{"option":"會計師查核簽證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"006","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，下列何者負責核准並定期覆核整體經營策略與重大政策？","options":[{"option":"董事長","answer":false},{"option":"總經理","answer":false},{"option":"董（理）事會","answer":true},{"option":"總稽核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"007","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行對法令遵循作業之自行查核頻率為何？","options":[{"option":"至少每個月乙次","answer":false},{"option":"至少每三個月乙次","answer":false},{"option":"至少每半年乙次","answer":true},{"option":"至少每年乙次","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"008","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，下列何者不符合銀行業內部稽核人員應具備條件之規定？","options":[{"option":"具有國際內部稽核師考試及格證書","answer":true},{"option":"具有二年以上之金融檢查經驗","answer":false},{"option":"具有五年以上之金融業務經驗","answer":false},{"option":"曾任會計師事務所查帳員二年以上，並經施以三個月以上之金融業務及管理訓練","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"009","type":"single","question":"依「銀行稽核工作考核要點」規定，銀行對於涉嫌舞弊案件或重大偶發事件，應於多久期限內，將詳細資料及後續處理情形函報主管機關？","options":[{"option":"一週","answer":true},{"option":"二週","answer":false},{"option":"三週","answer":false},{"option":"四週","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"010","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行應建立總稽核制，綜理稽核業務，其解聘或調職應如何辦理？","options":[{"option":"經審計委員會全體成員二分之一以上同意，並提董（理）事會全體董（理）事三分之一以上之同意，並報請主管機關核准","answer":false},{"option":"由董事長決定","answer":false},{"option":"經審計委員會全體成員二分之一以上同意，並提董（理）事會全體董（理）事二分之一以上之同意","answer":false},{"option":"經審計委員會全體成員二分之一以上同意，並提董（理）事會全體董（理）事三分之二以上之同意，並報請主管機關核准","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"011","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，領隊稽核人員於充任前應參加主管機關認定機構舉辦之領隊稽核研習班至少多少小時以上？","options":[{"option":"12小時","answer":false},{"option":"19小時","answer":true},{"option":"20小時","answer":false},{"option":"30小時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"012","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行內部稽核單位辦理一般查核之內部稽核報告，工作底稿及其相關資料，應至少留存多久備查？","options":[{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"四年","answer":false},{"option":"五年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"013","type":"single","question":"依「金融機構安全設施設置基準」規定，設有保全之單位，保全防盜設施應至少有三道防線，屬第二道防線者為下列何者？","options":[{"option":"營業廳大門","answer":false},{"option":"金庫室內","answer":false},{"option":"各保全標的之門窗","answer":false},{"option":"行舍內各空間、金庫外圍死角","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"014","type":"single","question":"依「金融機構安全維護注意要點」規定，有關金融機構運鈔作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"可使用普通車輛運鈔","answer":false},{"option":"得委由合格保全業運鈔","answer":true},{"option":"運鈔路線與時間應固定","answer":false},{"option":"車輛運行中得隨時停車察看有無異常狀況","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"015","type":"single","question":"依「金融機構自動櫃員機安全防護準則」規定，金融機構對自動櫃員機故障待修、定期保養期間，或遭天然災害、外力破壞，短期內無法正常運作時之處理方式，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應於適當位置張貼告示告知客戶","answer":false},{"option":"為顧及現金安全，鈔匣仍應置於機體內為妥","answer":true},{"option":"應派員陪同維修人員維修","answer":false},{"option":"非經使用管理單位同意，嚴禁維修人員攜出機體內配件或資料","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"016","type":"single","question":"依「銀行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法」規定，短期放款逾期經協議分期償還符合下列何者，並依協議條件履行達六個月以上，且協議利率不得低於原承作利率或新承作同類風險放款利率者，得免列報逾期放款？","options":[{"option":"每年償還本息在百分之五以上為原則，惟期限最長為十年","answer":false},{"option":"每年償還本息在百分之十以上為原則，惟期限最長為二十年","answer":false},{"option":"每年償還本息在百分之十以上為原則，惟期限最長為五年","answer":true},{"option":"每年償還本息在百分之三十以上為原則，惟期限最長為二十年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"017","type":"single","question":"有關「金融機構對一定金額以上通貨交易及疑似洗錢交易申報辦法」規定事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"依規定應通報之通貨交易，應於交易完成後五個營業日內向指定之機構申報","answer":false},{"option":"除報請指定之機構同意外，應以媒體申報方式，申報通貨交易資料","answer":false},{"option":"公益彩券經銷商申購彩券款項雖逾新臺幣二百萬元，仍可免向指定之機構申報","answer":false},{"option":"百貨公司例行性須提領現金新臺幣一百萬元以上者，金融機構得逕行辦理，得免逐次確認與申報","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"018","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，發卡機構於辦理申請信用卡作業時，下列何者非屬應以書面或電子文件告知申請人之事項？","options":[{"option":"向持卡人收取之年費、各項手續費","answer":false},{"option":"循環信用利息及違約金等之計算方式及可能負擔之一切費用","answer":false},{"option":"提高循環信用利率","answer":false},{"option":"逾期帳款之備抵呆帳提列及轉銷事宜","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"019","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，信用卡發卡機構對當月應繳最低金額超過指定繳款期限三個月至六個月者，應依全部墊款金額提列多少比例之備抵呆帳？","options":[{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之三十","answer":false},{"option":"百分之四十","answer":false},{"option":"百分之五十","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"020","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，國內信用卡發卡機構對逾期帳款之轉銷，應按授權額度標準，由有權人員核准轉銷，並彙報下列何者備查？","options":[{"option":"授信審議委員會","answer":false},{"option":"董（理）事會","answer":true},{"option":"人事評議會","answer":false},{"option":"福利委員會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"021","type":"single","question":"依「信用卡業務機構內部控制及稽核制度應注意事項」規定，信用卡業務機構應將內部稽核交付監察人查閱，並於查核結束日起多久期限內函送主管機關？","options":[{"option":"二個月","answer":true},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"十五日","answer":false},{"option":"十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"022","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員徵信準則」規定，中小企業總授信金額最多在新台幣多少元以下，其徵信範圍得以簡化？","options":[{"option":"三百萬元","answer":false},{"option":"四百萬元","answer":false},{"option":"五百萬元","answer":false},{"option":"六百萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"023","type":"single","question":"有關外匯收支或交易，申報義務人至銀行櫃檯辦理新臺幣結匯申報者，下列敘述何者為錯誤？","options":[{"option":"銀行應查明身分文件或基本登記資料","answer":false},{"option":"銀行填妥申報書資料","answer":true},{"option":"銀行應在申報書上加蓋印戳，證明申報書事實","answer":false},{"option":"將申報書及其他規定文件，隨同外匯交易日報送中央銀行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"024","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員徵信準則」規定，企業中長期總授信金額至少達新台幣多少元者，應加送現金流量預估表及預估資產負債表等資料？","options":[{"option":"一億元","answer":false},{"option":"二億元","answer":true},{"option":"三億元","answer":false},{"option":"四億元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"025","type":"single","question":"非居民於中華民國境內承包工程之工程款超過多少美元之匯款，需經央行核准後使得辦理新台幣結匯？","options":[{"option":"十萬美元","answer":true},{"option":"二十萬美元","answer":false},{"option":"五十萬美元","answer":false},{"option":"不得結匯","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"026","type":"single","question":"銀行投資各種有價證券總餘額，除我國政府發行之公債、國庫券、中央銀行可轉讓定期存單及儲蓄券外，不得超過該銀行所收存款總餘額及金融債券發售額之和之多少百分比？","options":[{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":false},{"option":"25%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"027","type":"single","question":"依主管機關規定，下列何者非屬商業銀行投資國內及國外有價證券之種類？","options":[{"option":"短期票券","answer":false},{"option":"固定收益特別股","answer":false},{"option":"區域性金融組織發行之債券","answer":false},{"option":"未上市上櫃公司股票","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"028","type":"single","question":"商業銀行投資於每一公司之股票、新股權利證書及債券換股權利證書之股份總額，不得超過該公司已發行股份總數之多少百分比？","options":[{"option":"5%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"25%","answer":false},{"option":"30%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"029","type":"single","question":"依「票券金融管理法」規定，票券商得買賣下列何種未經信用評等公司評等為一定等級以上之金融商品？","options":[{"option":"金融債券","answer":false},{"option":"公司債","answer":false},{"option":"資產基礎證券","answer":false},{"option":"基於商品交易且經受款人背書之匯票","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"030","type":"single","question":"已依「證券交易法」發行股票之公司，得依章程規定設置獨立董事，但主管機關應視公司規模、股東結構、業務性質及其他必要情況，要求其設置獨立董事，人數不得少於二人，且不得少於董事席次之若干比例？","options":[{"option":"五分之一","answer":true},{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"三分之一","answer":false},{"option":"二分之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"031","type":"single","question":"依國際清算銀行巴塞爾監理委員會所訂「內部控制制度評估原則」，下列何者應制訂妥善之內部控制政策，監控內部控制制度之適足性及有效運用？","options":[{"option":"董事會","answer":false},{"option":"董事長","answer":false},{"option":"高階管理階層","answer":true},{"option":"稽核委員會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"032","type":"single","question":"為避免發生詐騙集團偽造有價證券，行詐騙資金情事，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"辦理有價證券買賣業務，應由中、後台人員與交易對手確認交易內容","answer":false},{"option":"辦理有價證券買賣交割時應再詳查交易對手之身分證明並確認有價證券之真實性","answer":false},{"option":"對於相關票據之處理，應授權承辦人員視實際情況得將抬頭人禁止背書轉讓之支票轉讓存入他人帳戶","answer":true},{"option":"辦理定期存款業務，對於定存單之交割，應確實認證交割人員之身分及交易之真實性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"033","type":"single","question":"強化金融機構內部管理、杜絕舞弊，應採取何項措施？","options":[{"option":"應注意從業人員生活規範","answer":true},{"option":"主管人員對業務處理程序之督導應從寬從簡","answer":false},{"option":"對行員與客戶間異常資金往來主管應協助保密","answer":false},{"option":"為培養查核經驗，內部自行查核之項目及時間應固定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"034","type":"single","question":"金融機構對於存戶未及時領回存摺之相關內控措施，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"得由各經辦人員保管","answer":false},{"option":"設簿登記交指定主管人員集中保管","answer":true},{"option":"放置營業櫃檯請客戶自由取回","answer":false},{"option":"告知客戶存摺交由原經辦統一保管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"035","type":"single","question":"金融機構受理客戶所持身分證為86年9月30日後領發者，辦理下列何項業務，可免至內政部戶役政網站查詢客戶身分證領發紀錄？","options":[{"option":"申購基金","answer":true},{"option":"開立支票存款戶","answer":false},{"option":"申請信用卡","answer":false},{"option":"開立活期儲蓄存款戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"036","type":"single","question":"辦理保管業務及有價證券買賣交易，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"交易對象是否人頭戶與銀行無關","answer":true},{"option":"空白單據之保管領用均有周延牽制控管","answer":false},{"option":"對購入有價證券交割前均有確實認證","answer":false},{"option":"各筆交易均應經主管核准後為之","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"037","type":"single","question":"金融機構為防範不法超貸，對於授信業務之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"落實事前徵信","answer":false},{"option":"加強覆審及追蹤考核","answer":false},{"option":"健全內部稽核制度並有效執行","answer":false},{"option":"所有授信案件均提報董事會核准始行放貸","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"038","type":"single","question":"信用合作社對大額授信擔保物之鑑價，應如何辦理？","options":[{"option":"應明定鑑估之層級","answer":true},{"option":"應由放款經辦員辦理鑑估","answer":false},{"option":"應按買賣契約價七成鑑估","answer":false},{"option":"應由放款主管認定時價，再交由鑑價經辦員辦理鑑估","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"039","type":"single","question":"為防範歹徒側錄資料並偽造金融卡盜領案件發生，銀行應加強之措施，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"提醒客戶於設定金融卡密碼時，勿使用懶人密碼","answer":false},{"option":"提醒客戶定期變更金融卡密碼","answer":false},{"option":"提醒客戶於輸入金融卡密碼時，以手遮蓋","answer":false},{"option":"提醒客戶將金融卡密碼記載於金融卡上之不明顯處","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"040","type":"single","question":"為防範行員勾結不法集團以偽造所得扣繳憑單等財力證明資料詐騙冒貸，有關金融機構辦理消費性放款應注意事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應健全徵信制度並有效執行","answer":false},{"option":"應嚴禁行員與放款客戶有資金往來","answer":false},{"option":"應嚴禁行員與金融機構委託處理業務之第三人有資金往來","answer":false},{"option":"行員若涉有違法情事，並應移送銀行公會懲戒","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"041","type":"single","question":"有關金融機構辦理票券業務之內部控制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"各筆交易款項之支付應經主管核准","answer":false},{"option":"付款支票應以交易對手為受款人","answer":false},{"option":"對以無抬頭支票付款者，應嚴格控管","answer":false},{"option":"交易及交割可由同一人辦理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"042","type":"single","question":"依「金融機構辦理電子銀行業務安全控管作業基準」規定，網際網路之電子轉帳及交易指示類中，有關低風險性之交易防護措施，下列何者為「非必要」？","options":[{"option":"訊息隱密性","answer":false},{"option":"訊息完整性","answer":false},{"option":"訊息來源辨識","answer":true},{"option":"訊息不可重複性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"043","type":"single","question":"依現行規定，金融機構自動櫃員機及週遭監視之錄影帶應至少保存多久？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"044","type":"single","question":"依「金融機構作業委託他人處理應注意事項」規定，有關便利商店業受金融機構委託代收消費性貸款帳款作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"便利商店業應遵守金融機構應遵守之法規","answer":false},{"option":"便利商店業應建立內部控制機制","answer":false},{"option":"金融機構於必要時得於事前通知便利商店業後終止契約","answer":false},{"option":"便利商店業對外應以金融機構名義辦理代收帳款作業","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"045","type":"single","question":"為爭取破案契機，銀行對於警察機關因辦刑事案件需要，查詢人頭帳戶從事犯罪相關存放款資料，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"憑警調人員口頭指示提供客戶資料","answer":false},{"option":"可逕行由各警察局行文查詢，並副知內政部警政署","answer":true},{"option":"須經內政部警政署核可後，才得查詢","answer":false},{"option":"為防範客戶資料外洩，應由警調首長親往銀行調閱","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"046","type":"single","question":"有關銀行擬轉讓不良債權予資產管理公司，其所提供之資料須符合主管機關之條件規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"不良債權資料之移轉範圍，應不包括對銀行債務之履行無法律上義務者","answer":false},{"option":"不得移轉之不良債權資料，其型態包括書面及電子檔案","answer":false},{"option":"資產管理公司若屬銀行以合資方式與他人共同成立者，則不須建立內部控制機制","answer":true},{"option":"資產管理公司須確保接觸資料者不會外洩債權資料","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"047","type":"single","question":"依主管機關規定，金融機構為發還滯留於「警示帳戶」內剩餘款項，應依開戶資料聯絡開戶人，與其協商發還「警示帳戶」內剩餘款項事宜；如經通知無法聯絡者，應洽請警方協尋多久？","options":[{"option":"半個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"048","type":"single","question":"銀行法第三十二條所稱之消費者貸款授信限額，其中每一消費者信用卡循環信用金額之計算，下列敘何者正確？","options":[{"option":"餘額最高二十萬元","answer":false},{"option":"額度最高二十萬元","answer":false},{"option":"以信用卡循環信用餘額計算，由銀行在不超過新臺幣一百萬元範圍內自行控管額度","answer":true},{"option":"以信用卡循環信用額度計算，由銀行在不超過新臺幣二百萬元範圍內自行控管額度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"049","type":"single","question":"銀行對銀行法第33條所規範之利害關係人辦理擔保授信，如授信達多少金額以上者，應經三分之二以上董事之出席及出席董事四分之三以上同意？","options":[{"option":"新台幣1億元或各該銀行淨值1%孰高者","answer":false},{"option":"新台幣1億元或各該銀行淨值1%孰低者","answer":true},{"option":"新台幣2億元或各該銀行淨值2%孰高者","answer":false},{"option":"新台幣2億元或各該銀行淨值2%孰低者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"050","type":"single","question":"金融機構擬出售不良債權，於下列何種情況下，其估價得僅依內部債權回收管理之資料決定建議底價？","options":[{"option":"建議底價達新臺幣二億元者","answer":true},{"option":"建議底價為新臺幣三億元以上者","answer":false},{"option":"建議底價逾實收資本額20%以上者","answer":false},{"option":"投資人為金融機構之利害關係人時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"001","type":"single","question":"有關內部控制制度，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"內部控制是管理工具","answer":true},{"option":"內部控制能保證企業經營成功","answer":false},{"option":"內部控制只能保證企業不滅亡","answer":false},{"option":"內部控制執行得好，即可替代管理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"002","type":"single","question":"依COSO報告之八個構成要素於金融機構之運用，「權利及責任之分派-權責劃分」屬於下列何者之影響因素？","options":[{"option":"內部環境","answer":true},{"option":"目標設定","answer":false},{"option":"事件辨識","answer":false},{"option":"監控","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"003","type":"single","question":"監控係指自行檢查內部控制制度品質之過程，進行方式包括持續監控、個別監控或二者併用，一般而言，持續監控係由下列何者執行？","options":[{"option":"外部稽核","answer":false},{"option":"內部稽核","answer":false},{"option":"各單位管理階層與員工","answer":true},{"option":"類似內部稽核功能之員工","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"004","type":"single","question":"有關辦理自行查核發現舞弊時之處理措施，下列何者錯誤？","options":[{"option":"自行查核人員立即密報自行查核主管","answer":false},{"option":"對舞弊人員採取必要措施","answer":false},{"option":"向媒體秘密檢舉","answer":true},{"option":"防止意外事件之發生","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"005","type":"single","question":"銀行總機構之法令遵循主管，至少每隔多久應向董（理）事會及監察人（監事）報告？","options":[{"option":"每一個月","answer":false},{"option":"每三個月","answer":false},{"option":"每六個月","answer":true},{"option":"每十二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"006","type":"single","question":"有關自行查核制度，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"自行查核係由稽核單位指派非經辦人員辦理查核","answer":true},{"option":"自行查核之目的之一，在於及早發現業務經營缺失，使管理階層得以及時補正或改進","answer":false},{"option":"自行查核制度可對意圖舞弊之從業人員產生嚇阻作用","answer":false},{"option":"自行查核得以輔助內部稽核查核頻率之不足","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"007","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行營業單位發生重大缺失或弊端時，下列何者有懲處建議權？","options":[{"option":"內部稽核單位","answer":true},{"option":"法務單位","answer":false},{"option":"營業單位經理","answer":false},{"option":"資訊單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"008","type":"single","question":"自行查核負責人對於年度查核計畫之擬定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應在年度開始前，作成「自行查核年度計畫表」","answer":false},{"option":"「自行查核年度計畫表」逕送稽核單位核定","answer":true},{"option":"「自行查核年度計畫表」先密陳單位主管核定後，再函報稽核單位備查","answer":false},{"option":"自行查核年度計畫之內容須包括查核年度月份、種類、項目及內容等","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"009","type":"single","question":"銀行櫃員結帳後，現金如發生溢餘時，應以下列何項會計科目列帳？","options":[{"option":"其他應收款","answer":false},{"option":"其他應付款","answer":true},{"option":"雜項收入","answer":false},{"option":"其他收入","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"010","type":"single","question":"有關空白單據之管理，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"空白單據應設簿控管，領用及發送應每週登記一次","answer":false},{"option":"營業時間外空白單據應由各經辦人員自行保管","answer":false},{"option":"尚未領用之空白存摺可由主管預為簽章，以為備用","answer":false},{"option":"空白單據應不定期盤點，作成紀錄","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"011","type":"single","question":"授信債權憑證保管袋之借調，應如何辦理最為妥當？","options":[{"option":"填製調閱單，並由經辦人員核准","answer":false},{"option":"填製調閱單，並由主管人員核准","answer":true},{"option":"當日借還，得不填製調閱單","answer":false},{"option":"主管人員口頭核准即可，不需填製調閱單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"012","type":"single","question":"銀行發現偽（變）造、仿造新臺幣券幣時，截留後應檢送下列何單位處理？","options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"臺灣銀行","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"警察機關","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"013","type":"single","question":"次日入帳之待交換票據依規定應以下列何項會計科目入帳？","options":[{"option":"借「待交換票據」、貸「其他應付款」","answer":true},{"option":"借「待交換票據」、貸「其他應收款」","answer":false},{"option":"借「其他應付款」、貸「待交換票據」","answer":false},{"option":"借「其他應收款」、貸「待交換票據」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"014","type":"single","question":"自動櫃員機之鑰匙及密碼，應以下列何種方式掌管，以符合內部牽制？","options":[{"option":"均由經辦員掌管","answer":false},{"option":"均由單位主管掌管","answer":false},{"option":"二人分別執管必要時可互為代理人","answer":false},{"option":"二人分別執管並設簿登記嚴禁互為代理人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"015","type":"single","question":"不具法人資格之公寓大廈管理委員會應以下列何種名義開立支票存款戶？","options":[{"option":"不得開立","answer":false},{"option":"委員會自身名義","answer":false},{"option":"負責人名義，且委員會名稱不可併列於戶名","answer":false},{"option":"負責人名義，但委員會名稱可併列於戶名","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"016","type":"single","question":"查核綜合存款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"往來約定書應按帳號順序妥善保管","answer":false},{"option":"辦理定期性存款中途解約，可先將款項轉入他人帳戶，但應查核正確性","answer":true},{"option":"應查驗借款利息之計算是否正確","answer":false},{"option":"開戶時徵提之往來約定書約定項目應經存戶簽章確認","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"017","type":"single","question":"銀行發現客戶有以偽造身分證辦理存款開戶，依據「金融同業間遭歹徒詐騙案件通報要點」之規定，應立即通報下列何者，並由其轉知各金融機構？","options":[{"option":"內政部警政署","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"財金資訊公司","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"018","type":"single","question":"有關可轉讓定期存單，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"必須記載購買人之姓名","answer":false},{"option":"可以辦理中途解約","answer":false},{"option":"存期最長為三年","answer":false},{"option":"利息所得採分離課稅","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"019","type":"single","question":"給付大陸地區人民利息時，如其於一課稅年度內在台灣地區居留、停留合計未滿183天者，應按利息給付總額扣繳多少稅率？","options":[{"option":"6%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"020","type":"single","question":"銀行接獲法院扣押存款之命令，當被扣押戶之存款不足額時，至遲應於幾日內向法院聲明異議？","options":[{"option":"三日","answer":false},{"option":"五日","answer":false},{"option":"十日","answer":true},{"option":"十五日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"021","type":"single","question":"定期存款到期日如為休假日，存戶於次營業日提取時，應如何給付休假日之利息？","options":[{"option":"不予給付","answer":false},{"option":"按原存單利率給付","answer":true},{"option":"按活期存款牌告利率給付","answer":false},{"option":"按活期儲蓄存款牌告利率給付","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"022","type":"single","question":"支票存款戶退票後提存備付款，自退票日起算已滿幾年，原退票據仍未重行提示者，應填具「備付期滿註記申請單」核轉票據交換所辦理註記？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true},{"option":"四年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"023","type":"single","question":"代扣非中華民國境內居住之個人或在中華民國境內無固定營業場所之營利事業之利息所得稅款，應於代扣日起算多久期間內解繳國庫？","options":[{"option":"次日","answer":false},{"option":"十日","answer":true},{"option":"十五日","answer":false},{"option":"三十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"024","type":"single","question":"有關銀行辦理存款開戶，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"公司籌備處開戶，其戶名及印鑑無需加註「籌備處」字樣","answer":false},{"option":"本國公司之分公司開戶，無需徵提其總公司同意開戶之授權書","answer":false},{"option":"辦理二人以上聯名開戶，得由其中一人親簽即可","answer":false},{"option":"以影印或縮影照相方式留存開戶申請人之身分證（或護照或其他證明文件）影本","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"025","type":"single","question":"有關銀行受理存單質押借款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"質借人應為原存款人","answer":false},{"option":"借款金額不得超過存單金額","answer":false},{"option":"借款期限得超過存單到期日","answer":true},{"option":"撥款前應辦妥質權設定程序","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"026","type":"single","question":"依強制執行法規定，下列何者非屬執行名義？","options":[{"option":"債權憑證","answer":false},{"option":"存證信函","answer":true},{"option":"確定之終局判決","answer":false},{"option":"依公證法規定得為強制執行之公證書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"027","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」規範，下列何者屬間接授信？","options":[{"option":"貼現","answer":false},{"option":"出口押匯","answer":false},{"option":"一般週轉金貸款","answer":false},{"option":"開發國內外信用狀","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"028","type":"single","question":"匯票、本票之背書人，對前手之追索權，自為清償之日或被訴之日起算，多久期間不行使，因時效而消滅？","options":[{"option":"二個月","answer":false},{"option":"四個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true},{"option":"一年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"029","type":"single","question":"依主管機關規定，銀行辦理個人授信，對在全體金融機構總授信達新台幣多少金額以上者，應核驗其報稅資料？","options":[{"option":"一千萬元","answer":false},{"option":"二千萬元","answer":true},{"option":"三千萬元","answer":false},{"option":"五千萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"030","type":"single","question":"銀行核貸不動產設定抵押權之擔保放款案件，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"擔保品不得為法令禁止或限制擔保者","answer":false},{"option":"擔保品依銀行訂定之鑑價標準鑑價","answer":false},{"option":"以未成年人名義之不動產提供擔保者，其核貸用途應符合未成年人利益","answer":false},{"option":"擔保品建物部分應投保足額火險，並徵提保險單影本及保費收據正本存卷","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"031","type":"single","question":"有關授信業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"墊付國內票款得提供非交易行為所產生之票據","answer":false},{"option":"得以短期週轉金放款支應客戶長期資本性支出","answer":false},{"option":"大額客票不須事先辦理票信徵信","answer":false},{"option":"提供擔保之動產須為價值穩定者","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"032","type":"single","question":"銀行辦理無追索權應收帳款承購業務，其授信對象為下列何者？","options":[{"option":"借戶","answer":false},{"option":"應收帳款讓與者","answer":false},{"option":"應收帳款還款者","answer":true},{"option":"賣方","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"033","type":"single","question":"依主管機關規定，凡借款本金超逾約定清償期限多久以上，而未辦理轉期或清償者，應列報為逾期放款？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"034","type":"single","question":"銀行辦理企業授信，其歸戶總額達新台幣多少金額時，財務報表即需經會計師財務簽證？","options":[{"option":"一億元","answer":false},{"option":"五千萬元","answer":false},{"option":"三千萬元","answer":true},{"option":"一千萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"035","type":"single","question":"依銀行法規定，有關「長期授信」之期限，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"超過一年者","answer":false},{"option":"超過三年者","answer":false},{"option":"超過五年者","answer":false},{"option":"超過七年者","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"036","type":"single","question":"下列何種不良資產得暫緩積極清理？","options":[{"option":"逾期放款","answer":false},{"option":"協議分期償還放款並依約履行者","answer":true},{"option":"催收款項","answer":false},{"option":"呆帳","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"037","type":"single","question":"下列何種外匯存款利率為外匯指定銀行於營業場所必須揭示之五種幣別之一？","options":[{"option":"港幣","answer":false},{"option":"紐西蘭幣","answer":false},{"option":"加幣","answer":false},{"option":"瑞士法郎","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"038","type":"single","question":"有關出口託收業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應憑國內客戶提供之裝運單據辦理","answer":false},{"option":"應收代收款項明細帳餘額應與總分類帳託收餘額相符","answer":false},{"option":"收妥入帳之出口所得外匯結售為新台幣者，應掣發其他交易憑證","answer":true},{"option":"出口託收委託書留底聯特別指示欄須與出口託收申請書特別指示事項相符","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"039","type":"single","question":"外匯存款不得以下列何種方式辦理？","options":[{"option":"支票存款","answer":true},{"option":"活期存款","answer":false},{"option":"定期存款","answer":false},{"option":"指定到期日外匯定期存款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"040","type":"single","question":"有關辦理買入光票業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"在核定額度內憑客戶提示之票據辦理","answer":false},{"option":"買入幣別為外幣","answer":false},{"option":"得受理禁止背書轉讓之支票","answer":true},{"option":"支票面額不得塗改","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"041","type":"single","question":"外匯指定銀行受理新台幣與外幣間遠期預購／預售業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"客戶為規避匯率風險或套利均可承作","answer":false},{"option":"同筆交易得與其他銀行重複簽約","answer":false},{"option":"預購案件展延交割期限時，得以客戶所填切結書作為延遲付款交易證明文件","answer":false},{"option":"對徵取現金以外之其他擔保品作為保證金者，須於契約書上註記擔保品種類及金額，並經營業單位主管核章","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"042","type":"single","question":"銀行受理出口押匯出口商開發之匯票，其匯票期限應在信用狀有效期限內，且應符合下列何者？","options":[{"option":"早於出口押匯日期","answer":false},{"option":"不早於出口押匯日期","answer":false},{"option":"早於相關單據之簽發日期","answer":false},{"option":"不早於相關單據之簽發日期","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"043","type":"single","question":"有關銀行辦理債、票券買賣業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"買賣票券紀錄單應交主管覆核簽章","answer":false},{"option":"交易更正明細表應註明更正或取消電腦交易原委","answer":false},{"option":"各筆交易款項之支付，均應經主管核准","answer":false},{"option":"付款支票應以交易對手為抬頭人，惟不必註明禁止背書轉讓","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"044","type":"single","question":"有關新台幣資金操作，下列敘述何者有缺失？","options":[{"option":"風險評估報告未含票券","answer":true},{"option":"買入之資產證券化受益證券納入限額控管","answer":false},{"option":"無信用評等之債券金額應與填報控管報表一致","answer":false},{"option":"有價證券投資應設立有價證券投資委員會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"045","type":"single","question":"依主管機關規定，商業銀行投資於非金融相關事業之總額，不得超過下列何者？","options":[{"option":"投資時該銀行總資產之百分之十","answer":false},{"option":"投資時該銀行淨值之百分之十","answer":true},{"option":"投資時該銀行實收資本總額之百分之十","answer":false},{"option":"投資時該銀行實收資本總額扣除累積虧損之百分之十五","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"046","type":"single","question":"依信託法規定，受託人每年應至少一次作成信託財產目錄及編製收支計算表並送交下列何者？","options":[{"option":"委託人","answer":true},{"option":"監察人","answer":false},{"option":"代理人","answer":false},{"option":"信託公會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"047","type":"single","question":"有關員工持股信託委託人所享有之信託財產權益，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"共同管理於退休時再計算個人持分","answer":false},{"option":"分別詳細記帳","answer":true},{"option":"共同委託人決議分配時再分別計算分配","answer":false},{"option":"不分配只享受資本利得","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"048","type":"single","question":"兼營信託業務之銀行，募集非貨幣市場共同基金時，其投資於貨幣市場標的之總額占其募集發行額度之比率最高為若干百分比？","options":[{"option":"0%","answer":false},{"option":"30%","answer":true},{"option":"40%","answer":false},{"option":"50%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"049","type":"single","question":"下列何者可為境外華僑及外國人投資國內有價證券之保管人？","options":[{"option":"交易所","answer":false},{"option":"具行為能力自然人","answer":false},{"option":"任一法人","answer":false},{"option":"得經營保管業務之銀行","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"050","type":"single","question":"下列何者非屬經主管機關核准開辦有價證券保管業務之金融機構其服務項目？","options":[{"option":"投資交易之決定","answer":true},{"option":"買賣交割","answer":false},{"option":"過戶登記","answer":false},{"option":"收益領取","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"051","type":"single","question":"有關財富管理業務申訴之處理，下列何者非屬良好處理程序之要素？","options":[{"option":"應有獨立之單位或人員監督","answer":false},{"option":"處理過程以口頭或書面紀錄均可","answer":true},{"option":"建立集中處理投訴之專責單位","answer":false},{"option":"定期提供管理階層投訴方面之案情報告","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"052","type":"single","question":"財富管理業務係以諮詢意見之提供為中心，服務範圍可包括下列何者？A.所有銀行業務B.兼營信託業務C.其他保險、證券相關業務","options":[{"option":"僅A、B","answer":false},{"option":"僅B、C","answer":false},{"option":"僅A、C","answer":false},{"option":"A、B、C","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"053","type":"single","question":"依「證券投資顧問事業從業人員行為準則」之自律規範，公司員工應於其業務範圍內，注意業務進行與發展，對客戶的要求與疑問，適時提出說明。與客戶進行交易時，都必須秉持公平公正且充分尊重對方，此行為乃屬何種業務經營原則？","options":[{"option":"勤勉原則","answer":true},{"option":"忠實誠信原則","answer":false},{"option":"專業原則","answer":false},{"option":"善良管理人注意原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"054","type":"single","question":"理財業務人員在為客戶進行理財規劃時，應以下列何者利益為最優先考量？","options":[{"option":"客戶","answer":true},{"option":"理財業務人員","answer":false},{"option":"銀行","answer":false},{"option":"政府","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"055","type":"single","question":"有關銀行辦理財富管理業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"銀行應訂定最低往來金額與條件","answer":false},{"option":"若客戶交易屬於不尋常或可疑交易時，應立即通報","answer":false},{"option":"對客戶資料應保密","answer":false},{"option":"保證最低收益","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"056","type":"single","question":"出售以債券形式發行之短期票券，於交易當日如無法交付買受人或其委託之銀行保管時，尚可交付下列何者保管？","options":[{"option":"銀行局","answer":false},{"option":"總合股務資料處理機構","answer":false},{"option":"集中保管機構","answer":true},{"option":"金融資訊協會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"057","type":"single","question":"有關證券自營商自行買賣有價證券業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"買賣時注意效率，依市場概況自行判斷後執行買賣","answer":true},{"option":"不得申報賣出未持有之有價證券","answer":false},{"option":"應注意勿損及公正價格之形成","answer":false},{"option":"應視市場情況有效調節市場之供求關係","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"058","type":"single","question":"從事短期票券交易，其面額最低單位應為下列何者？","options":[{"option":"新台幣5萬元","answer":false},{"option":"新台幣10萬元","answer":true},{"option":"新台幣20萬元","answer":false},{"option":"新台幣100萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"059","type":"single","question":"有關票券的自營及經紀業務之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"向非金融機構客戶買進無記名可轉讓定存單時應取得前手交易憑證","answer":true},{"option":"因組織精減及任務需要，前台交易員可以兼任後台業務","answer":false},{"option":"在商業本票即將完成簽證承銷前，對於主要客戶可以先行交易","answer":false},{"option":"因作業配合不及，電腦列印之成交明細表可與買賣成交單資料不同","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"060","type":"single","question":"下列何者非屬消費金融項目？","options":[{"option":"股票質押貸款","answer":false},{"option":"耐久性消費財貸款","answer":false},{"option":"貼現","answer":true},{"option":"信用卡預借現金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"061","type":"single","question":"下列何者為行銷通路策略之間接銷售？","options":[{"option":"電話行銷","answer":false},{"option":"個人銷售","answer":false},{"option":"客戶推介客戶","answer":true},{"option":"自動販賣機","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"062","type":"single","question":"有關消費金融產品之特性，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"每筆金額較小，客戶量需達一定規模才有利潤","answer":false},{"option":"龐大的銷售及資料處理人員","answer":false},{"option":"多具自償性，多屬於中長期融資","answer":true},{"option":"產品要不斷創新、服務要便捷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"063","type":"single","question":"有關消費金融產品之行銷推廣，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"在行銷推廣活動訴求中，不可有攻擊或詆毀同業之行為","answer":false},{"option":"業務代表推廣產品前，應施予對相關法令規章適當且有效之訓練課程","answer":false},{"option":"應請員工於任職同意書中聲明保密條款之規範，並由委外機構簽署之","answer":true},{"option":"業務代表推廣產品時，應注意服裝儀容、配帶名牌及名片，並明確標示銀行名稱","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"064","type":"single","question":"申請人以他人之身分證及財產資料或藉變造的身分證、財產資料申請，以達到使用信用卡獲取不法利益之目的，係屬下列何種詐欺模式？","options":[{"option":"盜領貸款","answer":false},{"option":"假消費真刷卡","answer":false},{"option":"偽冒申請","answer":true},{"option":"人頭貸款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"065","type":"single","question":"有關消費金融產品之帳戶管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"貸放款項得以現金支付","answer":true},{"option":"借款「約定書」應由本人親簽","answer":false},{"option":"對不熟悉的客戶，應至申貸人辦公地點或住家對保","answer":false},{"option":"如須由本行撥款代償時，應事先照會原貸行，並設法瞭解借戶於該行履約情形","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"066","type":"single","question":"下列何者乃因發卡機構有意願負擔掛失前24小時冒用責任，致為不法之持卡人所乘？","options":[{"option":"假消費真刷卡","answer":false},{"option":"取得未達卡","answer":false},{"option":"未印錄卡號","answer":false},{"option":"信用卡假掛失","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"067","type":"single","question":"有關消費金融業務會計資料之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應收帳款掛帳應經適當層級核淮","answer":false},{"option":"確認應收利息之提列正確無誤","answer":false},{"option":"久懸未銷帳之款項應做適當處置","answer":false},{"option":"應收帳款、應付帳款等會計科目應彙總一筆銷帳","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"068","type":"single","question":"下列何者非屬銀行對於消費金融產品申貸戶之信用紀錄查詢管道？","options":[{"option":"支票存款照會查詢","answer":false},{"option":"國稅局所得及財產資料查詢","answer":true},{"option":"票據交換所拒絕往來戶查詢","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心信用資料查詢","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"069","type":"single","question":"下列何者係屬不法之有心人士利用未具法律知識之人向銀行申貸，撥款後供其使用之詐欺模式？","options":[{"option":"取得未達卡","answer":false},{"option":"人頭貸款","answer":true},{"option":"偽冒申請","answer":false},{"option":"偽造卡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"070","type":"single","question":"有關信用卡帳務作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"爭議款項於調查期間應停止計息","answer":false},{"option":"發卡機構對爭議款項應於受理後十四日內回覆持卡人處理狀況或進度","answer":false},{"option":"信用卡之消費款項委託便利商店業代收者，每筆帳單代收金額上限為新台幣二萬元","answer":false},{"option":"依主管機關規定，應收帳款轉銷呆帳案件由有權人員核准後，應定期彙總呈報董事長備查","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"071","type":"single","question":"下列何者不是消費金融業務之產品（信用）循環(CreditCycle)？","options":[{"option":"產品規劃","answer":false},{"option":"授信評估","answer":false},{"option":"債權收回","answer":false},{"option":"教育訓練","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"072","type":"single","question":"有關銀行電腦輸入輸出資料管制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"輸入資料須留存紀錄，輸出資料免留下紀錄","answer":true},{"option":"輸入資料人員或核對人員之指派，應符合牽制原則","answer":false},{"option":"經電腦檢核為異常之輸入資料，應指定操作員以外人員負責查明處理","answer":false},{"option":"輸出產生不成功重新處理時，將原印錄未完之輸出確實刪除作廢","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"073","type":"single","question":"金融業務電腦化後，對稽核人員影響最大的改變為何？","options":[{"option":"稽核軌跡的改變","answer":true},{"option":"作業方式的改變","answer":false},{"option":"作業分工的改變","answer":false},{"option":"授權方式的改變","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"074","type":"single","question":"對備用作業卡之保管措施，下列處理方式何者有欠妥當？","options":[{"option":"將主管卡與櫃員卡分開封簽保管","answer":false},{"option":"主管封簽，會計或出納保管","answer":false},{"option":"將卡片設為不可使用狀態","answer":false},{"option":"將卡片設為可使用狀態","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"075","type":"single","question":"目前主管機關訂定網路銀行業務之電子轉帳及交易指示，有關客戶端之安控軟體，下列何者係採用SSL安全機制？","options":[{"option":"電子錢包","answer":false},{"option":"瀏覽器（如IE）","answer":true},{"option":"自然人憑證","answer":false},{"option":"金鑰安控程式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"076","type":"single","question":"有關網路安全，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"多位員工為了方便可共用一組密碼","answer":false},{"option":"特權使用者(ID)不受限制","answer":false},{"option":"用網路郵件寄送使用者密碼，應採取加密措施","answer":true},{"option":"系統之使用紀錄不用留下稽核軌跡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"077","type":"single","question":"下列何者非屬網路銀行對電子轉帳及交易性指示等之防護措施？","options":[{"option":"具訊息完整性","answer":false},{"option":"具訊息隱密性","answer":false},{"option":"具可重複性","answer":true},{"option":"具來源辨識性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"078","type":"single","question":"銀行辦理衍生性金融商品業務，市場一方因無法履行交易契約義務，而導致另一方發生損失係屬下列何種風險？","options":[{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":true},{"option":"作業風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"079","type":"single","question":"依主管機關規定，下列何者非屬銀行辦理新台幣與外幣間無本金交割遠期外匯業務(NDF)之承作對象？","options":[{"option":"國內自然人","answer":true},{"option":"國內外匯指定銀行","answer":false},{"option":"在台外商銀行之國外聯行","answer":false},{"option":"本國銀行之海外分行或子行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"080","type":"single","question":"銀行辦理衍生性金融商品業務，應先評估其風險與收益，並訂定經營策略及作業準則，呈報下列何者核准後實施？","options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"董事長","answer":false},{"option":"董（理）事會","answer":true},{"option":"常董會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"001","type":"single","question":"有關內部控制制度，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"內部控制是管理工具","answer":true},{"option":"內部控制能保證企業經營成功","answer":false},{"option":"內部控制只能保證企業不滅亡","answer":false},{"option":"內部控制執行得好，即可替代管理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"002","type":"single","question":"依COSO報告之八個構成要素於金融機構之運用，「權利及責任之分派-權責劃分」屬於下列何者之影響因素？","options":[{"option":"內部環境","answer":true},{"option":"目標設定","answer":false},{"option":"事件辨識","answer":false},{"option":"監控","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"003","type":"single","question":"監控係指自行檢查內部控制制度品質之過程，進行方式包括持續監控、個別監控或二者併用，一般而言，持續監控係由下列何者執行？","options":[{"option":"外部稽核","answer":false},{"option":"內部稽核","answer":false},{"option":"各單位管理階層與員工","answer":true},{"option":"類似內部稽核功能之員工","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"004","type":"single","question":"有關辦理自行查核發現舞弊時之處理措施，下列何者錯誤？","options":[{"option":"自行查核人員立即密報自行查核主管","answer":false},{"option":"對舞弊人員採取必要措施","answer":false},{"option":"向媒體秘密檢舉","answer":true},{"option":"防止意外事件之發生","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"005","type":"single","question":"銀行總機構之法令遵循主管，至少每隔多久應向董（理）事會及監察人（監事）報告？","options":[{"option":"每一個月","answer":false},{"option":"每三個月","answer":false},{"option":"每六個月","answer":true},{"option":"每十二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"006","type":"single","question":"有關自行查核制度，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"自行查核係由稽核單位指派非經辦人員辦理查核","answer":true},{"option":"自行查核之目的之一，在於及早發現業務經營缺失，使管理階層得以及時補正或改進","answer":false},{"option":"自行查核制度可對意圖舞弊之從業人員產生嚇阻作用","answer":false},{"option":"自行查核得以輔助內部稽核查核頻率之不足","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"007","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行營業單位發生重大缺失或弊端時，下列何者有懲處建議權？","options":[{"option":"內部稽核單位","answer":true},{"option":"法務單位","answer":false},{"option":"營業單位經理","answer":false},{"option":"資訊單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"008","type":"single","question":"自行查核負責人對於年度查核計畫之擬定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應在年度開始前，作成「自行查核年度計畫表」","answer":false},{"option":"「自行查核年度計畫表」逕送稽核單位核定","answer":true},{"option":"「自行查核年度計畫表」先密陳單位主管核定後，再函報稽核單位備查","answer":false},{"option":"自行查核年度計畫之內容須包括查核年度月份、種類、項目及內容等","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"009","type":"single","question":"銀行櫃員結帳後，現金如發生溢餘時，應以下列何項會計科目列帳？","options":[{"option":"其他應收款","answer":false},{"option":"其他應付款","answer":true},{"option":"雜項收入","answer":false},{"option":"其他收入","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"010","type":"single","question":"有關空白單據之管理，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"空白單據應設簿控管，領用及發送應每週登記一次","answer":false},{"option":"營業時間外空白單據應由各經辦人員自行保管","answer":false},{"option":"尚未領用之空白存摺可由主管預為簽章，以為備用","answer":false},{"option":"空白單據應不定期盤點，作成紀錄","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"011","type":"single","question":"授信債權憑證保管袋之借調，應如何辦理最為妥當？","options":[{"option":"填製調閱單，並由經辦人員核准","answer":false},{"option":"填製調閱單，並由主管人員核准","answer":true},{"option":"當日借還，得不填製調閱單","answer":false},{"option":"主管人員口頭核准即可，不需填製調閱單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"012","type":"single","question":"銀行發現偽（變）造、仿造新臺幣券幣時，截留後應檢送下列何單位處理？","options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"臺灣銀行","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"警察機關","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"013","type":"single","question":"不具法人資格之公寓大廈管理委員會應以下列何種名義開立支票存款戶？","options":[{"option":"不得開立","answer":false},{"option":"委員會自身名義","answer":false},{"option":"負責人名義，且委員會名稱不可併列於戶名","answer":false},{"option":"負責人名義，但委員會名稱可併列於戶名","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"014","type":"single","question":"查核綜合存款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"往來約定書應按帳號順序妥善保管","answer":false},{"option":"辦理定期性存款中途解約，可先將款項轉入他人帳戶，但應查核正確性","answer":true},{"option":"應查驗借款利息之計算是否正確","answer":false},{"option":"開戶時徵提之往來約定書約定項目應經存戶簽章確認","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"015","type":"single","question":"銀行發現客戶有以偽造身分證辦理存款開戶，依據「金融同業間遭歹徒詐騙案件通報要點」之規定，應立即通報下列何者，並由其轉知各金融機構？","options":[{"option":"內政部警政署","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"財金資訊公司","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"016","type":"single","question":"有關可轉讓定期存單，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"必須記載購買人之姓名","answer":false},{"option":"可以辦理中途解約","answer":false},{"option":"存期最長為三年","answer":false},{"option":"利息所得採分離課稅","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"017","type":"single","question":"給付大陸地區人民利息時，如其於一課稅年度內在台灣地區居留、停留合計未滿183天者，應按利息給付總額扣繳多少稅率？","options":[{"option":"6%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"018","type":"single","question":"銀行接獲法院扣押存款之命令，當被扣押戶之存款不足額時，至遲應於幾日內向法院聲明異議？","options":[{"option":"三日","answer":false},{"option":"五日","answer":false},{"option":"十日","answer":true},{"option":"十五日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"019","type":"single","question":"定期存款到期日如為休假日，存戶於次營業日提取時，應如何給付休假日之利息？","options":[{"option":"不予給付","answer":false},{"option":"按原存單利率給付","answer":true},{"option":"按活期存款牌告利率給付","answer":false},{"option":"按活期儲蓄存款牌告利率給付","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"020","type":"single","question":"支票存款戶退票後提存備付款，自退票日起算已滿幾年，原退票據仍未重行提示者，應填具「備付期滿註記申請單」核轉票據交換所辦理註記？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true},{"option":"四年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"021","type":"single","question":"有關銀行受理存單質押借款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"質借人應為原存款人","answer":false},{"option":"借款金額不得超過存單金額","answer":false},{"option":"借款期限得超過存單到期日","answer":true},{"option":"撥款前應辦妥質權設定程序","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"022","type":"single","question":"依強制執行法規定，下列何者非屬執行名義？","options":[{"option":"債權憑證","answer":false},{"option":"存證信函","answer":true},{"option":"確定之終局判決","answer":false},{"option":"依公證法規定得為強制執行之公證書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"023","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」規範，下列何者屬間接授信？","options":[{"option":"貼現","answer":false},{"option":"出口押匯","answer":false},{"option":"一般週轉金貸款","answer":false},{"option":"開發國內外信用狀","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"024","type":"single","question":"匯票、本票之背書人，對前手之追索權，自為清償之日或被訴之日起算，多久期間不行使，因時效而消滅？","options":[{"option":"二個月","answer":false},{"option":"四個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true},{"option":"一年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"025","type":"single","question":"依主管機關規定，銀行辦理個人授信，對在全體金融機構總授信達新台幣多少金額以上者，應核驗其報稅資料？","options":[{"option":"一千萬元","answer":false},{"option":"二千萬元","answer":true},{"option":"三千萬元","answer":false},{"option":"五千萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"026","type":"single","question":"銀行核貸不動產設定抵押權之擔保放款案件，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"擔保品不得為法令禁止或限制擔保者","answer":false},{"option":"擔保品依銀行訂定之鑑價標準鑑價","answer":false},{"option":"以未成年人名義之不動產提供擔保者，其核貸用途應符合未成年人利益","answer":false},{"option":"擔保品建物部分應投保足額火險，並徵提保險單影本及保費收據正本存卷","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"027","type":"single","question":"有關授信業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"墊付國內票款得提供非交易行為所產生之票據","answer":false},{"option":"得以短期週轉金放款支應客戶長期資本性支出","answer":false},{"option":"大額客票不須事先辦理票信徵信","answer":false},{"option":"提供擔保之動產須為價值穩定者","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"028","type":"single","question":"銀行辦理無追索權應收帳款承購業務，其授信對象為下列何者？","options":[{"option":"借戶","answer":false},{"option":"應收帳款讓與者","answer":false},{"option":"應收帳款還款者","answer":true},{"option":"賣方","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"029","type":"single","question":"下列何種外匯存款利率為外匯指定銀行於營業場所必須揭示之五種幣別之一？","options":[{"option":"港幣","answer":false},{"option":"紐西蘭幣","answer":false},{"option":"加幣","answer":false},{"option":"瑞士法郎","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"030","type":"single","question":"有關出口託收業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應憑國內客戶提供之裝運單據辦理","answer":false},{"option":"應收代收款項明細帳餘額應與總分類帳託收餘額相符","answer":false},{"option":"收妥入帳之出口所得外匯結售為新台幣者，應掣發其他交易憑證","answer":true},{"option":"出口託收委託書留底聯特別指示欄須與出口託收申請書特別指示事項相符","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"031","type":"single","question":"外匯存款不得以下列何種方式辦理？","options":[{"option":"支票存款","answer":true},{"option":"活期存款","answer":false},{"option":"定期存款","answer":false},{"option":"指定到期日外匯定期存款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"032","type":"single","question":"有關銀行辦理債、票券買賣業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"買賣票券紀錄單應交主管覆核簽章","answer":false},{"option":"交易更正明細表應註明更正或取消電腦交易原委","answer":false},{"option":"各筆交易款項之支付，均應經主管核准","answer":false},{"option":"付款支票應以交易對手為抬頭人，惟不必註明禁止背書轉讓","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"033","type":"single","question":"有關新台幣資金操作，下列敘述何者有缺失？","options":[{"option":"風險評估報告未含票券","answer":true},{"option":"買入之資產證券化受益證券納入限額控管","answer":false},{"option":"無信用評等之債券金額應與填報控管報表一致","answer":false},{"option":"有價證券投資應設立有價證券投資委員會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"034","type":"single","question":"依信託法規定，受託人每年應至少一次作成信託財產目錄及編製收支計算表並送交下列何者？","options":[{"option":"委託人","answer":true},{"option":"監察人","answer":false},{"option":"代理人","answer":false},{"option":"信託公會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"035","type":"single","question":"有關員工持股信託委託人所享有之信託財產權益，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"共同管理於退休時再計算個人持分","answer":false},{"option":"分別詳細記帳","answer":true},{"option":"共同委託人決議分配時再分別計算分配","answer":false},{"option":"不分配只享受資本利得","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"036","type":"single","question":"兼營信託業務之銀行，募集非貨幣市場共同基金時，其投資於貨幣市場標的之總額占其募集發行額度之比率最高為若干百分比？","options":[{"option":"0%","answer":false},{"option":"30%","answer":true},{"option":"40%","answer":false},{"option":"50%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"037","type":"single","question":"有關財富管理業務申訴之處理，下列何者非屬良好處理程序之要素？","options":[{"option":"應有獨立之單位或人員監督","answer":false},{"option":"處理過程以口頭或書面紀錄均可","answer":true},{"option":"建立集中處理投訴之專責單位","answer":false},{"option":"定期提供管理階層投訴方面之案情報告","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"038","type":"single","question":"財富管理業務係以諮詢意見之提供為中心，服務範圍可包括下列何者？A.所有銀行業務B.兼營信託業務C.其他保險、證券相關業務","options":[{"option":"僅A、B","answer":false},{"option":"僅B、C","answer":false},{"option":"僅A、C","answer":false},{"option":"A、B、C","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"039","type":"single","question":"依「證券投資顧問事業從業人員行為準則」之自律規範，公司員工應於其業務範圍內，注意業務進行與發展，對客戶的要求與疑問，適時提出說明。與客戶進行交易時，都必須秉持公平公正且充分尊重對方，此行為乃屬何種業務經營原則？","options":[{"option":"勤勉原則","answer":true},{"option":"忠實誠信原則","answer":false},{"option":"專業原則","answer":false},{"option":"善良管理人注意原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"040","type":"single","question":"出售以債券形式發行之短期票券，於交易當日如無法交付買受人或其委託之銀行保管時，尚可交付下列何者保管？","options":[{"option":"銀行局","answer":false},{"option":"總合股務資料處理機構","answer":false},{"option":"集中保管機構","answer":true},{"option":"金融資訊協會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"041","type":"single","question":"有關證券自營商自行買賣有價證券業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"買賣時注意效率，依市場概況自行判斷後執行買賣","answer":true},{"option":"不得申報賣出未持有之有價證券","answer":false},{"option":"應注意勿損及公正價格之形成","answer":false},{"option":"應視市場情況有效調節市場之供求關係","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"042","type":"single","question":"從事短期票券交易，其面額最低單位應為下列何者？","options":[{"option":"新台幣5萬元","answer":false},{"option":"新台幣10萬元","answer":true},{"option":"新台幣20萬元","answer":false},{"option":"新台幣100萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"043","type":"single","question":"下列何者非屬消費金融項目？","options":[{"option":"股票質押貸款","answer":false},{"option":"耐久性消費財貸款","answer":false},{"option":"貼現","answer":true},{"option":"信用卡預借現金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"044","type":"single","question":"下列何者為行銷通路策略之間接銷售？","options":[{"option":"電話行銷","answer":false},{"option":"個人銷售","answer":false},{"option":"客戶推介客戶","answer":true},{"option":"自動販賣機","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"045","type":"single","question":"有關消費金融產品之特性，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"每筆金額較小，客戶量需達一定規模才有利潤","answer":false},{"option":"龐大的銷售及資料處理人員","answer":false},{"option":"多具自償性，多屬於中長期融資","answer":true},{"option":"產品要不斷創新、服務要便捷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"046","type":"single","question":"有關消費金融產品之行銷推廣，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"在行銷推廣活動訴求中，不可有攻擊或詆毀同業之行為","answer":false},{"option":"業務代表推廣產品前，應施予對相關法令規章適當且有效之訓練課程","answer":false},{"option":"應請員工於任職同意書中聲明保密條款之規範，並由委外機構簽署之","answer":true},{"option":"業務代表推廣產品時，應注意服裝儀容、配帶名牌及名片，並明確標示銀行名稱","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"047","type":"single","question":"申請人以他人之身分證及財產資料或藉變造的身分證、財產資料申請，以達到使用信用卡獲取不法利益之目的，係屬下列何種詐欺模式？","options":[{"option":"盜領貸款","answer":false},{"option":"假消費真刷卡","answer":false},{"option":"偽冒申請","answer":true},{"option":"人頭貸款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"048","type":"single","question":"有關消費金融產品之帳戶管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"貸放款項得以現金支付","answer":true},{"option":"借款「約定書」應由本人親簽","answer":false},{"option":"對不熟悉的客戶，應至申貸人辦公地點或住家對保","answer":false},{"option":"如須由本行撥款代償時，應事先照會原貸行，並設法瞭解借戶於該行履約情形","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"049","type":"single","question":"下列何者乃因發卡機構有意願負擔掛失前24小時冒用責任，致為不法之持卡人所乘？","options":[{"option":"假消費真刷卡","answer":false},{"option":"取得未達卡","answer":false},{"option":"未印錄卡號","answer":false},{"option":"信用卡假掛失","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"050","type":"single","question":"有關消費金融業務會計資料之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應收帳款掛帳應經適當層級核淮","answer":false},{"option":"確認應收利息之提列正確無誤","answer":false},{"option":"久懸未銷帳之款項應做適當處置","answer":false},{"option":"應收帳款、應付帳款等會計科目應彙總一筆銷帳","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"051","type":"single","question":"下列何者非屬銀行對於消費金融產品申貸戶之信用紀錄查詢管道？","options":[{"option":"支票存款照會查詢","answer":false},{"option":"國稅局所得及財產資料查詢","answer":true},{"option":"票據交換所拒絕往來戶查詢","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心信用資料查詢","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"052","type":"single","question":"下列何者係屬不法之有心人士利用未具法律知識之人向銀行申貸，撥款後供其使用之詐欺模式？","options":[{"option":"取得未達卡","answer":false},{"option":"人頭貸款","answer":true},{"option":"偽冒申請","answer":false},{"option":"偽造卡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"053","type":"single","question":"有關信用卡帳務作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"爭議款項於調查期間應停止計息","answer":false},{"option":"發卡機構對爭議款項應於受理後十四日內回覆持卡人處理狀況或進度","answer":false},{"option":"信用卡之消費款項委託便利商店業代收者，每筆帳單代收金額上限為新台幣二萬元","answer":false},{"option":"依主管機關規定，應收帳款轉銷呆帳案件由有權人員核准後，應定期彙總呈報董事長備查","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"054","type":"single","question":"下列何者不是消費金融業務之產品（信用）循環(Credit Cycle)？","options":[{"option":"產品規劃","answer":false},{"option":"授信評估","answer":false},{"option":"債權收回","answer":false},{"option":"教育訓練","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"055","type":"single","question":"有關信用卡帳務之控管，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"對持特約商店存根聯請款者，徵提「切結書」","answer":false},{"option":"簽帳單依規定期限保留及銷毀","answer":false},{"option":"持卡人繳交款項，經輸入電腦銷帳後，由登錄人員覆核其銷帳內容","answer":true},{"option":"應按月提存應收利息","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"056","type":"single","question":"下列何者為整個信用卡交易制度之設計者？","options":[{"option":"發卡銀行","answer":false},{"option":"收單銀行","answer":false},{"option":"聯合信用卡中心","answer":false},{"option":"信用卡國際組織","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"057","type":"single","question":"就信用卡帳務而言，國內交易係透過下列何者做清算處理？","options":[{"option":"聯合信用卡中心","answer":true},{"option":"VISA或MASTER等國際組織","answer":false},{"option":"財金資訊公司","answer":false},{"option":"大來卡公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"058","type":"single","question":"依據「金融機構作業委任他人處理應注意事項」，下列信用卡業務何者不得委託他人處理？","options":[{"option":"行銷業務","answer":false},{"option":"客戶資料輸入作業","answer":false},{"option":"表單列印作業","answer":false},{"option":"徵信審核作業","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"059","type":"single","question":"有關類神經系統（如：CRIS-NS），下列何者為其在信用卡實務上運用之主要功能？","options":[{"option":"特約商店之遴選","answer":false},{"option":"信用徵信","answer":false},{"option":"盜刷交易偵測","answer":true},{"option":"開卡作業","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"060","type":"single","question":"有關信用卡之風險控管，下列何者錯誤？","options":[{"option":"發現異常融資消費時，即變更持卡人等級","answer":false},{"option":"發現非本人用卡時，即加以控管","answer":false},{"option":"收到已過期但未註明剪卡原因之信用卡時，即加以控管","answer":false},{"option":"對設控之卡片，值班人員可隨意解控","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"061","type":"single","question":"有關信用卡在發卡銀行方面應加強之防偽措施，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"提高遴選徵信特約商店之標準","answer":true},{"option":"相互通報側錄信息","answer":false},{"option":"積極研發晶片卡刷卡作業取代磁條卡","answer":false},{"option":"加強內部之風險安全監控作業","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"062","type":"single","question":"信用卡發卡機構於辦理發卡前之徵信，應向下列何者查詢申請人之相關信用資訊？","options":[{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"財金資訊公司","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":true},{"option":"聯合信用卡處理中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"063","type":"single","question":"信用卡業務係屬下列何種性質？","options":[{"option":"免抵押擔保的信用融資","answer":true},{"option":"抵押擔保的融資","answer":false},{"option":"附條件買賣交易","answer":false},{"option":"動產擔保交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"064","type":"single","question":"有關信用卡業務，下列何機構應加強信用風險管理？","options":[{"option":"發卡銀行及特約商店","answer":false},{"option":"收單銀行及特約商店","answer":false},{"option":"發卡銀行及收單銀行","answer":true},{"option":"發卡銀行及金融聯合徵信中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"065","type":"single","question":"目前我國刑法對偽造信用卡犯罪，處罰之有期徒刑刑期為幾年？","options":[{"option":"一年以下","answer":false},{"option":"一年以上五年以下","answer":false},{"option":"一年以上七年以下","answer":true},{"option":"三年以上十年以下","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"066","type":"single","question":"有關發卡機構對信用卡客戶服務之查核，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應設立信用卡申訴專線或消費者服務專線","answer":false},{"option":"對於部分行業之特殊簽帳方式，應善盡告知消費者之義務","answer":false},{"option":"信用卡循環信用利率應以月利率表示，並視需要於營業場所牌告之","answer":true},{"option":"針對學生卡持卡人，除發給一般持卡人手冊外，應另行發給學生持卡人專屬手冊或說明章節","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"067","type":"single","question":"有關信用卡特約商店之義務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"接受持卡人持卡消費","answer":false},{"option":"協助照會持卡人並留存客戶基本資料","answer":true},{"option":"交易時辨識卡片真偽","answer":false},{"option":"核對持卡人簽名","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"068","type":"single","question":"下列何者非屬信用卡消費帳單應揭露項目？","options":[{"option":"消費日期","answer":false},{"option":"消費地區與國家","answer":false},{"option":"可完全辨識之信用卡卡號","answer":true},{"option":"可辨識之消費卡別","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"069","type":"single","question":"有關信用卡催收業務之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"催收作業規範應明確","answer":false},{"option":"應建立催收品質維護機制","answer":false},{"option":"應監控銀行及委外公司催討口氣及技巧","answer":false},{"option":"收回款項是唯一的管理指標","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"070","type":"single","question":"有關瞭解信用卡業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信用卡交易普遍與選擇權連動","answer":true},{"option":"信用卡並非單純之金融商品","answer":false},{"option":"信用卡可用以建構無現金社會","answer":false},{"option":"信用卡可減少現金處理之成本","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"071","type":"single","question":"有關塑膠貨幣的市場區隔及功能，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"先付款後消費如轉帳卡","answer":true},{"option":"簽帳金融卡是附加功能於原來之金融卡","answer":false},{"option":"儲值預付卡主要消費市場以國內為主","answer":false},{"option":"信用卡有助於政府稅收","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"072","type":"single","question":"有關信用卡發卡作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"正卡申請人年齡須滿十八歲","answer":false},{"option":"附卡申請人年齡須滿十六歲","answer":false},{"option":"未滿二十歲之人，得由法定代理人代為提出申請","answer":true},{"option":"未成年人只能申請家長之附卡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"073","type":"single","question":"下列何種情況下，消費者貸款金額將停滯或減少？","options":[{"option":"景氣繁榮時","answer":false},{"option":"家庭耐久財貨需求強","answer":false},{"option":"利率低時","answer":false},{"option":"預期商品未來價格將下降","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"074","type":"single","question":"某甲向銀行申貸之消費性貸款已連續四期於繳款截止日前，未繳（足）當期（最低）應繳款者，屬於下列哪一項延滯等級？","options":[{"option":"M2","answer":false},{"option":"M3","answer":true},{"option":"M4","answer":false},{"option":"M5","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"075","type":"single","question":"有關銀行電腦輸入輸出資料管制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"輸入資料須留存紀錄，輸出資料免留下紀錄","answer":true},{"option":"輸入資料人員或核對人員之指派，應符合牽制原則","answer":false},{"option":"經電腦檢核為異常之輸入資料，應指定操作員以外人員負責查明處理","answer":false},{"option":"輸出產生不成功重新處理時，將原印錄未完之輸出確實刪除作廢","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"076","type":"single","question":"金融業務電腦化後，對稽核人員影響最大的改變為何？","options":[{"option":"稽核軌跡的改變","answer":true},{"option":"作業方式的改變","answer":false},{"option":"作業分工的改變","answer":false},{"option":"授權方式的改變","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"077","type":"single","question":"對備用作業卡之保管措施，下列處理方式何者有欠妥當？","options":[{"option":"將主管卡與櫃員卡分開封簽保管","answer":false},{"option":"主管封簽，會計或出納保管","answer":false},{"option":"將卡片設為不可使用狀態","answer":false},{"option":"將卡片設為可使用狀態","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"078","type":"single","question":"銀行辦理衍生性金融商品業務，市場一方因無法履行交易契約義務，而導致另一方發生損失係屬下列何種風險？","options":[{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":true},{"option":"作業風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"079","type":"single","question":"依主管機關規定，下列何者非屬銀行辦理新台幣與外幣間無本金交割遠期外匯業務(NDF)之承作對象？","options":[{"option":"國內自然人","answer":true},{"option":"國內外匯指定銀行","answer":false},{"option":"在台外商銀行之國外聯行","answer":false},{"option":"本國銀行之海外分行或子行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"080","type":"single","question":"銀行辦理衍生性金融商品業務，應先評估其風險與收益，並訂定經營策略及作業準則，呈報下列何者核准後實施？","options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"董事長","answer":false},{"option":"董（理）事會","answer":true},{"option":"常董會","answer":false}],"remark":""}